**河北科技大学**由原[河北机电学院](../Page/河北机电学院.md "wikilink")、[河北轻化工学院和](../Page/河北轻化工学院.md "wikilink")[河北省纺织职工大学于](../Page/河北省纺织职工大学.md "wikilink")1996年5月合并组建而成，属河北省管辖，是[河北省属重点大学](../Page/河北省.md "wikilink")，坐落于河北省省会[石家庄市](../Page/石家庄市.md "wikilink")。

## 校区

学校现有三个校区，地址如下：

  - 新校区：石家庄市裕华区裕翔街26号
  - 中校区：石家庄裕华东路70号
  - 理工校区：石家庄市湘江大道58号 【已拆迁】
  - 西校区：石家庄市新华路505号【已拆迁】
  - 东校区：石家庄市东岗路116号【已拆迁】

随着新校区的建设和完善，学校大部分资源向新校区转移。 2012年9月，中校区变为理工学院（三本）。

## 学院

学校下属19个学院，分别为

  - 研究生学院
  - 化学与制药工程学院
  - 环境科学与工程学院
  - 生物工程学院
  - 理学院
  - 文法学院
  - 艺术学院
  - 建筑工程学院
  - 经济管理学院
  - 机械电子工程学院
  - 材料科学与工程学院
  - 信息科学与工程学院
  - 电气信息学院
  - 纺织服装学院
  - 外国语学院
  - 影视学院
  - 理工学院（三本）
  - 唐山分院（专科）
  - 继续教育学院

## 参见

  - [韩春雨](../Page/韩春雨.md "wikilink")

## 外部链接

  - [河北科技大学官方网站](http://www.hebust.edu.cn/)
  - [韩春雨事件
    河北科技大学回应](http://www.boxun.com/news/gb/china/2016/10/201610150417.shtml#.WAG7YPlJLGI)
  - [河北科技大学韩春雨《自然》发表的科技文献（English
    Language）](http://www.nature.com/nbt/journal/v34/n7/full/nbt.3547.html)

[Category:1996年创建的教育机构](../Category/1996年创建的教育机构.md "wikilink")
[河北科技大学](../Category/河北科技大学.md "wikilink")
[Category:石家庄高等院校](../Category/石家庄高等院校.md "wikilink")
[Category:中國科技高等院校](../Category/中國科技高等院校.md "wikilink")